馮睎乾: 陳偉霆有咩問題？

在香港一直欠觀眾緣和存在感的陳偉霆，五年前開始在大陸走紅，從此扶搖直上，屢獲國際品牌青睞。他近日為法國品牌拍攝腕錶廣告，全英語獨白，一播出即被香港網民洗版，瘋狂恥笑。

恥笑焦點是英語。「的士陳」英語帶港式口音，又將「seventeen」分屍講成「seven, teen」，把「try」說成「猜」，的確不算流暢動聽。但世界各地的人講英語都有口音，除非連達意也做不到，否則問題不大——很多聰明絕頂而母語非英文的科學家，口音也極重，但沒人會嘲笑他們——港人又何必歧視港式口音呢？口音我覺得沒所謂，反而是獨白語言無味，表情浮誇，才是廣告最爛的地方。這種東西拍給誰看？當然不是香港人。

考一考古，恥笑陳偉霆的熱潮，是由大陸那位臉孔不斷upgrade的「帥哥」黃曉明帶起的。十年前記者問黃曉明是否Angelababy與陳偉霆的第三者，黃矢口否認，末了說「而我不知道陳偉霆是誰」。奇怪，大陸男跟港男爭女，貶低本地藝人，港人非但沒同仇敵愾，反而跟黃曉明站在同一陣線，難道那時沒有「中港矛盾」？古有「毒瘤明」，今有陳偉霆，想深一層，兩者都有點無辜。

如今陳偉霆風生水起，儘管仍不是港人那杯茶，但他似乎也沒說過香港什麼壞話，為什麼大家那麼熱衷恥笑他呢？陳偉霆演技欠佳，唱腔缺氧，是事實，廣告中常常喪笑，樣子也顯騎呢。但我們實在不該笑他的英語——的士陳的英文，至少講得比零票當選的議員陸頌雄好，他也沒有像陳維安那樣誤用「against」一字後，還要扭曲字義死撐。

《千王之王2000》有一幕，講張家輝掀起衣服，露出胸口「我愛蔡楓華」刺字，圍觀者一見即瘋狂恥笑，唯獨周星馳冷冷拋下一句：「蔡楓華有咩問題？」眾人當場如夢初醒，面面相覷，啞口無言。係喎，其實陳偉霆有咩問題？跟那些由香港人供養的特區議員高官相比，賺大陸人錢的陳偉霆不但不可笑，簡直是可敬啊。

Who

邊有讀到猜其實

好多人網上笑者

現實咪又打份西工

連登連skr都笑啦

網上世界笑下冇所謂 唔好當真就得

其實黃曉明N年前都被人笑過啲英文
關鍵詞：鬧太套

唔好係唔係都who先得

邊忽柒 身形唔差 首歌又好聽

大膽講睇圖應該屌打所有金鍾男

的士陳我就識
乜野係skr

高過你，冇問題

讀咗chwai

Skr咁撚on9，笑係好撚正常

金鐘汁男淨係識網上欺凌

最柒seventeen變左seven．teen，d鳩笑聲同埋果篇唔知咩人寫比佢既垃圾稿

咁個廣告拍得柒就笑尻佢架啦

又有咩問題

d人擺明笑佢個樣造作啦
成個智障咁
唔笑得？

個廣告柒撚到咁都咁撚多人護航
你話連登唔係打手泛濫我都唔撚信

做得唔好，自然會俾人笑，唔關香唔香港人事。
形象正面如古天樂，講撚軚能一樣俾人笑啦。

樓主唔通係....

《千王之王2000》有一幕，講張家輝掀起衣服，露出胸口「我愛蔡楓華」刺字，圍觀者一見即瘋狂恥笑，唯獨周星馳冷冷拋下一句：「蔡楓華有咩問題？」眾人當場如夢初醒，

呢個真

咁真係冇問題
關呢個主題咩事

其實d打手可唔可以高質少少
明明係笑鳩個柒頭拍得on9
係都要搵位幫佢護航

D鬼佬都講，係唔會介意你有口音
不果如果呢個廣告係印尼人拍就可能會笑喇

係得香港人會笑香港人d 英文唔好
人地外國人完全唔會咁講

請珍惜陳偉霆

"《千王之王2000》有一幕，講張家輝掀起衣服，露出胸口「我愛蔡楓華」刺字，圍觀者一見即瘋狂恥笑，唯獨周星馳冷冷拋下一句：「蔡楓華有咩問題？」眾人當場如夢初醒，面面相覷，啞口無言。"

咁笑蔡楓華有咩問題呀?
諗住拋套戲出嚟就想用權威主義讚認同感
我唔覺得筆者比佢嘲諷緊嘅人有幾唔同

成日好似starwar咁 I have a higher ground 就WIN

香港年輕人連自己懶音都未搞掂仲好意思笑鳩人

有冇人知段稿"Four"乜

咁就係想講返 陳偉霆有咩問題.....

根本唔關笑人個班自己做得好唔好事
而係全球 香港人係真係近乎數一數二最會笑返自己人（當然你可以話佢已經唔係所謂自己人啦）既地方
香港人講英文有口音講唔正又笑 講得好正標準英/美式口音又話人扮野
好似香港人普遍都有種自卑心作祟咁 唔理對方比唔比自己好 總之笑人就係必需咁 好似一種排斥作用咁

笑陳偉霆有咩問題？

唔好扮到眾人皆醉我獨醒啦

認真 咁撚多香港人笑佢踩佢嫌棄佢 但原來自己有大陸人中意 都緊係返大陸啦 邊有人想俾自己家鄉既人笑架 此處不留人 自有留人處

非陳偉霆打手

揸的士嗰個

懶音仔偷偷放下負皮

人地鬼佬都話ok，係香港人鍾意笑人英文

無錯，GEM都係，主打大陸巿場就話佢奶共

明明係香港人麻撚煩又無錢賺

咪咁 一野秒殺左班肥矮毒柒

其實有冇諗過唔係笑佢英文 係笑佢個廣告入面唔知笑乜鳩係咁自己傻笑 好似啪咗野咁

屌你咩，搵金鐘男同人比？

戲又屎 又造作 又柒 又奶共
唔笑得？

唔係笑佢英文
係笑佢太柒

笑下佢唔通就有問題咩
可能有其他人出晒水呢

兩者都冇問題

笑佢個鳩笑容炸嘛

英文口音 唔係問題
你睇下佢個on9樣先
笑黎笑去 唔知做咩

依度好撚多英皇打手

口音其實同大部份香港人差唔多
但個廣告拍攝+佢係咁9笑先柒

講真, 口音確實好多外國人都有

法國佬同德國佬 d 英文都聽死人

但陳偉霆係好柒又真係事實

咁其實笑人口音真係好無聊

冇實力，撈咗咁多年都冇範掂
拍劇，演技浮誇突兀
唱歌，CD版都斷氣咁
就連拍個廣告都柒過人
作狀，面部表情奇奇怪怪，睇落猙獰又有啲濕鳩

係笑英文wor

連個春卷雞蓉都大把打手啦，大佬聽吓佢d普通話歌啦，好難聽

無問題你就落車啦

你見你咁多負評但又無人駁你就知你督正班金鐘毒撚死穴

出面十幾個post講佢 爬哂先講野

第一次睇個廣告就諗起Jack Nicholson嘅 Joker

連登咁多打taxi陳打手
當年古天樂咪一樣咁比人笑撚太撚
笑人口音有咩問題

笑新加坡人印度人日本人韓國人口音都得
一笑香港人口音就比人屌到反皮

再講，我覺得所謂嘅香港人口音其實好多都係因為而造成，th,f ; v,w ; l, r 不分呢d全部都係讀果個求求其其先會搞到咁

但香港人就好撚鍾意合理化覺得冇問題，因為自己都係咁丫嘛

但係合理化件事之前有冇諗過自己有冇嘗試去改正？

不嬲都話香港人好低質，
仲以為自己好高尚，
根本仲劣質過中國人。

其實係得香港人先笑人英文口音
仲以chok到口音而自傲

早排bob叔屌鳩葉劉 係咁chok口音
我真心睇到O左嘴

On9 笑的士陳唔係淨係笑佢講英文講得柒
係笑緊佢成個人好撚柒呀

應該話連陳偉霆都有打手

奶共奶到咁都無問題呀?

陳偉霆都咁多正評 連登

身型真係唔得囉

猜my breast

認真, 講笑好點及得上 古天樂個廣告

到底有幾多個幫陳偉霆兜嘅post冇啦啦幾百個正評但係啲fans係留言都唔識

佢咁假已經唔係accent嘅問題喎

其實無咩問題

念一遍：而我不知道中國霆是誰

TRY讀做猜，CHWAI都唔可以接受喎，呢個唔係口音係發錯音

點解on9

我問你呀 佢有咩問題？

連狗係咪收咗英皇錢

Skr係剎車聲本身根本就冇意義
Skr wu係要當swag咁用日日skr嚟skr去唔知skr乜鳩

女人波...

好多兒登仔開po撐一個唔知乜水

事實係你有你笑，佢繼續賺到笑，我係佢就無所謂啦。

佢行出嚟已經係問題
冇樣冇實力又柒又寸，最攞命係佢以為自己好有料

佢個人就係柒 唔關佢紅唔紅事
點解唔笑得

佢點理解架
重點都唔係笑口音

內容語氣動作都柒
笑佢係類似笑緊jake paul咁
加埋個brand咁出名, 形象咁型, 一下子被破壞先咁大反應

咪同太6一樣冇得解
有幾on9
lol個個都打666嫁啦

如果佢都勁你十倍 你都真係地底泥

who

仲唱廣東歌已經好好

香港人欠佢一個道歉

你搵個藝人出黎同金鐘連登仔比

鬼佬笑都係因為係份稿出事....
無啦啦停一停
Four
做乜撚嘢

我讀揸

你咪又係金鐘男 不用分那麼細啦

柒到連大碌人都笑既香港人撐
勁

周浩鼎譚尿忠都係香港人
巴打去馬囉

其實佢D口音無咩問題
主要係寫稿嗰個九唔搭八
呢個牌子係咁
當年就算畢彼特個版本都九唔搭八俾人惡搞左好耐

反而更加應該笑陳偉霆係佢首阿拉丁
難聽到爆

擺到明係笑的士陳多過佢英文啦
我地笑陸頌雄 對家都有笑過梁天琦英文屎
雖然我都唔認同英文優越主義
但眼見家下垃圾華文世界
學好英文都係對自己嘅尊重
況且而家好多香港人連簡單英語對答都唔掂
個個好似佢咁講英文 仲有咩國際地位？

連登仔淨係識笑人你地講返一兩句英文黎聽下啦，小弟想學下野

的士佬奶共都可敬？有無腦

雖然陳偉霆係無咩料到
但呢條大陸仔未免太目中無人...
而家陳偉霆分分鐘仲紅過佢
睇返呢句嘢黃曉明真係柒到不得了

其實覺得有口音無問題，只係分script好撚鳩，九唔搭八，加上佢啲鳩笑聲先覺得柒，啲大陸狗重要出晒水覺得好型
個個寫呢單嘢都係講佢英文差，根本個point唔係呢到

最憎啲垃圾係到扮清高別樹一幟

個問題係點解佢可以紅成咁

唔明支那人點諗

又扮眾人皆醉我獨醒
成個廣告都拍得柒呀，無啦啦曬自己贏比賽，無啦啦曬溫情想攬老母，無啦啦鳩笑，啲表情又on9 ，啲對白又白痴，咩訓覺浪費時間，都痴鳩線，邊個拍我都笑柒佢啦

兒登

明樓主篇嘢嘅用意 但陳偉霆真係柒呀嗎

揸的士都溝到ANGELABABY,係真唔係呀

點解有畫面

極度唔靚仔
大陸人讚到佢絕世美顏... 雜誌都咁寫
其他都廢事講

陳偉霆演技欠佳，唱腔缺氧，是事實，廣告中常常喪笑，樣子也顯騎呢。但我們實在不該笑他的英語——的士陳的英文，至少講得比零票當選的議員陸頌雄好，他也沒有像陳維安那樣誤用「against」一字後，還要扭曲字義死撐。

筆者不是叫大家不要笑taxi, 只是不要笑他的英文

的士個應援口號好正

愛偉霆 愛未停

審美呢啲好主觀嘅

連登仔愈反，人地就愈紅

當有一日連登仔唔反佢時，就係佢收皮時。

個意思係 以為呢樣係好好既恥笑野既時候
但其實呢樣並不是一樣咁好笑時
個情況同的士陳情況一樣

咁點解唔關事呀？

skr係狗（支那）先識，點解唔笑？

呢個馮xx又是誰？

外國一早有 你咩事

如今陳偉霆風生水起，儘管仍不是港人那杯茶，但他似乎也沒說過香港什麼壞

其實真

笑都要你批準？傻撚左阿你

的士陳開始上神臺

陳克勤黎

笑你就梗啦
Skr明明係擬聲詞
係傻閪大陸仔先用

係笑佢樣柒姐 英文都係其次

第一 因為佢係的士陳
第二 因為佢係的士陳
第三 因為佢係的士陳

條閪佬都唔明點撚解紅

總之連燈仔，你同佢講唔應該笑佢做作，佢就同你講佢笑造作，你講造作，佢就講笑佢英文

千古奇冤陳偉霆

笑中蟈明星有問題

係呀！其實英文唔係問題，但佢一jocker就有一種好尷尬唔想再睇落去既感覺

你英文真係幾差下

事實係好撚好笑
所以唔關事

的士陳就是原罪， 理得佢係大陸曉飛， 係香港只會笑佢，佢係有實力既就紅返過來好似 Eason 咁香港 台灣 大陸都冇人夠膽笑佢

英文都唔係最大嘅問題，係佢啲表情語氣

咪幾好 大陸肯接收賺人仔

老老豆豆睇佢同嬌拍果套《前度》
真係好bfable，唔知係咪做返佢自己
但拍啲濕鳩大陸劇就奇撚怪怪咁好自毀形象

啱呀，所以咪見到大陸娛樂圈係幾咁荒謬
所以見到佢啲柒野會攞黎笑下
佢喺大陸搵到錢唔代表我就要俾面佢甚至欣賞佢
發哥英文我相信唔會好得去邊
但好肯定如果個廣告係佢拍大家係唔會恥笑
英皇打手收皮啦，滿口歪理

你小學畢業未

佢拍男人唔可以窮都做得幾好
可能因為大陸人唔識教戲又要講蝗話

個笑容太柒啦 你明唔明啊

紅過佢啦

做戲又無演技
唱歌又無唱功
講句英文都唔知做乜鳩咁
我唔明支那人嘅口味
唔識欣賞

而家笑陳偉霆犯法呀

黃曉明拍得自然好多
的士拍到成個弱智咁

好笑咪好笑，駛唔駛寫篇論文解釋
周星馳以前啲戲係咪全套戲都好大問題？

陳生嘅問題係衝出嚟柒囉

連大陸人都笑的士陳得一套嘢喺大陸紅

其實有得比人笑好過無人關注

神級演技崩潰喊戲果套？

戇鳩6係溜
喺佢自己語言係有意思

其實佢d發音大把香港學生oral都係差唔多

問題係你有得拍到最好
點解唔黎個ok既先出街？

因為已經係最好...

求其搵個識英文既場務同佢逐隻字執囉
收咁多錢唔係唔肯呀？

I will 猜賣breast

嘥氣啦,佢發音準D人又會話佢扮野，其實中學都未畢業.....

最on9 係果d 懶英式口音既柒頭

唔係鬼佬扮鬼佬口音，以為會高級d

又唔係嘅，發音準都唔係好高要求姐
話人講英文扮嘢都係話啲抑揚頓挫同卷脷太誇張姐

其實...大家又點會笑佢啲英文.....係借事嘲諷佢為人姐....

中點

份稿先最大問題 聽到waste my time真係忍唔到笑

全世界只有香港人會恥笑自己人英文發音，就算外國人笑人都只係民族歧視⋯⋯

其實最大問題係佢幫緊Chanel賣廣告
啲英文襯唔起個牌子，個格調反差太大
所以先咁多人笑
如果佢係賣麥當勞廣告的話應該唔會有咁大反應
如果叫另一個英文程度差不多既明星賣，個反應都會係差不多

人地咁撚成功都要俾人笑，欣賞下人地， 雖然搵人仔

欣賞下人地點樣柒?

好悶啦

又唔笑得牙？

Who.jpg

呢個世界有樣嘢叫 雖無過犯，_ _ _ _

打手通常開左po都唔會回覆,因為已經達到左目的

死返上去囉

只可以笑崔世安 唔畀笑陳偉霆

黃建東抽鳩佢水